Apple 的秘密工廠資訊曝光：他們正在偷偷研發自家 MicroLED 面板

2018-03-19 編輯部 0 Comments
熟悉 Apple 產品的大家都會知道他們主要的產品都是由別家代工，從富士康、Samsung 、Sharp 到 Sony 等廠商，這為對手們增加了不錯的收入。最近有內部消息指 Apple 正在美國加州設立秘密工廠，打算製作自家 Micro-LED 面板，而 Apple Watch 將會是率先採用自家 Apple 屏幕的產品。

Apple 正秘密打造自家 LED 面板：目標是使產品更薄、電池更耐用
引述彭博的消息，Apple 正為自生產品 MicroLED 進行巨大投資，並已經在美國加州設立秘密工廠。這片 MicroLED 將會取代現時的OLED 面板，他們的目標是打造更薄身、更耐用的產品，同時希望令屏幕的亮度提升。這並非一個全新的計劃，但因為這是一個相當困難的開發，所以在年前被停止，直到最近技術進步才重新投入，內部工程師指需要花幾年時間才有機會達到成果。

這並不是 Apple 第一次開發自家元件，可以見到他們是相當有野心去取代現有的代工商的。暫時他們的屏幕面板都是由 Samsung 、JDI、Sharp LG 提供，在消息傳出之後幾家公司的股票亦稍為下跌 1.4% 至 4.4% 不等。

他們的「秘密工廠」正位於加州離 Apple Park 15 分鐘車程的地方，面積達到 62,000 平方英尺，據知裡面有超過 300 位工程人員正進行 MicroLED 開發，可是從現時 Apple 在加州的工廠規模來看，這是不足以進行大規模生產的，估計在開發有成果之後他們仍然要靠別家的工廠進行代工，但他們一直在不用領域開發自己的元件及硬件，這消息看起來相當合理。Apple 並沒有對件事進行任何回應或評論。

但我們可以看看現時 Apple 的產品線：Apple Watch 正在用 LG 屏幕、iPhone X 採用 Samsung 的面板，而他們在台灣亦有一家研究所進行屏幕顯示的開發，從種種跡象來看他們是有能力去開發自家面板並逐步取代供應商，加上 iPhone 仍然是 Apple 的主要收入來源，外界預測他們仍然會大力投資在手機產品開發。

如果led係咁易生產到既 就躁洗買

可能早幾年已經研發緊，只係一日未研發到，一日都要同人地買

唔畀錢做R&D呀 邊有新技術呀

估唔到Gay Cock身體咁誠實,主動配合侵侵Buy American的主張